沙田友誓踢走撐警建制

沙田友誓踢走撐警建制

瀝源選區票站昨早打蛇餅，烈日下市民要等兩小時才能投票。梁志永攝

【區選激戰】
【沙田瀝源】

【本報訊】沙田選區以往可謂泛民票倉，是18區中少有手握近半議席，反修例運動把居民心火燒得更旺。7.14防暴警衝入新城市廣場，血濺商場，近則有11.11黎明行動後，中大被警方圍攻，甚至在好運中心有民居被射中催淚彈。昨日新城市廣場文宣柱貼滿文宣圖，講解「票投民建聯」的後果，早上瀝源選區的社區中心票站「打蛇餅」，烈日下足足要等兩小時才能投票。沙田人決心以選票抵制撐警濫暴的建制派。

記者︰陳詠恩

瀝源選區是反修例運動裏其中一位帶頭人物社民連成員岑子杰的選區，對手是公民力量的黃宇翰。昨日所見，排隊投票人龍中，較多中老年人。65歲已退休的陳太早上排了近兩小時投票，「我住喺度廿幾年，從來未見過咁排隊法」。多個月來，每逢區內有反修例運動，她都會站出來，希望保護年輕人，認為有老人在，警察不會打得太狠，最近卻發現老人家一樣會被打。她支持岑子杰理由很簡單，「起碼佢肯發聲，做唔做到嘢唔緊要，最緊要正義」。人龍這麼長，她卻毫不樂觀，認為區內老年人多，藍絲、新移民亦較多，「勝算五五波，冇得同政府鬥，雞蛋同高牆，你永遠係雞蛋，但驚都冇法，有啲人天生正義！」

18歲的比超第一次投票，家住禾輋的他多次目擊沙田飽受警暴蹂躪。他最記得8月11日晚，他從家中目擊警察在禾輋邨大放催淚彈，樓下煙霧瀰漫，加上禾輋都屬舊式屋邨，窗戶是開放式，濃煙猛飄進室內，當晚更有救護車來到，他很擔心住在低樓層的長者身體會受影響。

盼選出區議員改變濫暴

同樣受警暴影響的馬鞍山，其中馬鞍山市中心有五位候選人，選情激烈。早上7時半，票站純陽小學未開門已現百米人龍，街坊特地早起，當中更不乏年輕面孔，連票站職員都嘆謂「咁後生都投票」。記者碰見多位學生首投族，他們都說提早前來是因為擔心票站會出狀況，無法投票，而投票是為行使公民責任，同時向政府表態。

年滿18歲的顧先生首次投票，與姊姊、父母一起前來，自言只為盡公民責任。他說有朋友在反送中運動被捕，「一定唔會投民建聯，因為佢哋撐警」。他最憤怒是8月時警方曾向天橋開胡椒球槍，又曾衝入新港城胡亂拘捕市民，故傾向支持政見相同的人。

21歲的首投族方小姐在中大衝突發生後，發現催淚煙都飄到馬鞍山一帶，令她與家人感到不適，擔心會影響區內居民及動物健康，希望選出一個可以區議員改變警方濫用暴力的情況。

【選民心聲】比超：「7月14日嗰晚，我真係估唔到警察可以衝入商場亂打人，睇住直播畫面，嗰晚我真係瞓唔着，我仲好記得啲畫面，家人之後都叫我唔好出去。如果今次泛民選到，佢哋可能會請返啲被捕手足，起碼唔會亂使錢去起啲唔係人用嘅嘢。」